Core Java: Part 2
1. How to import all package?
    a) import java.*;
    b) include java.lang;
    c) java.package

ans.a


2.What is the value of "d" after this line of code has been executed?
double d = Math.round ( 2.5 + Math.random() );
    a) 2
    b) 3
    c) 4
    d) 2.5

ans.b


3.Which Statement is true?
Public class While
{
public void loop()
{
int x=0;
while(1)
{
system.out.println(“x + 1 is : ”,(x+1) )
}
}
}
    a) There is a syntax error on line 1.
    b) There are syntax errors on lines 1 and 6.
    c) run infinity time
    d) There is a syntax error in line 6.


ans.d


4.Determine the output:
class output {
public static void main(String args[]){
String buffer s1 = new StringBuffer("Hello world")
s1.insert(6,"Good");
SOP(s1);
}
}
    a) Hellogoodworld
    b) hellogoodworld
    c) Hello Goodworld
    d) GoodWorld


ans.c


5.Determine the output:
PSVM()
{
try{
int a = 5;int b = 0;
int c = a/b;
SOP(“World”);
}
Catch(exception e)
{
SOP(“hello”);
}}
    a) hello
    b) world
    c) hello world
    d) none of the above


ans.a


6.What is the value of the string returned by getValue("DEMOS")
String getValue(String word)
{
if (word.length() == 1)
return "";
else
return getValue( word.substring(0, word.length() - 1) ) + word.charAt(word.length()
- 1);
}
    a) DEMOS
    b) DEMS
    c) DEM
    d) EMOS

ans.a


7.Determine the output
SOP (‘1’+new integer (2) +3);
    a) 123
    b) 13
    c) 1
    d) 12


ans.


8.Determine the output:
StringBuffer s1 = new StringBuffer(“Hello”);
StringBuffer s2 = reverse(s1);
SOP(s2);
    a) Hlloe
    b) lloeH
    c) Hello
    d) olleH

ans.d


9.Write the correct signature of the main method?
    a) public Static void main()
    b) public Static void main(String args[])
    c) public Static void main(String ...)

ans.b


10.What is the output of this program
class output{
public static void main(String args[])
{
Object obj = new object();
System.out.print(obj.getclass());
}}
    a) class java.object
    b) class java.lang.object
    c) none of the above

ans.b

11.Determine the output
Class{
PSVM
String str = new String( “.....”);
}
Do{
str = “Hello Stop World ”;
SOP(str);
}
While(str!=Strong);
{
.......
}
    a) HelloStopWorld
    b) Hello Stop World
    c) HelloStop
    d) none of the above

ans.b

12.How to declare array of string which one is correct?
    a) string[]s;
    b) string s[]
    c) string []s;

ans.b


13.What will be the output?
class A{
int i;
int j;A(){
I =1;
J=2;
}
}
Class output{
Public static void main(String args[])
{
A obj1 = new A();
SOP(obj1.toString());
}
}
    a) A@1cde5f
    b) A a 1cde5f
    c) A d 1cde5f
    d) @1cde5f

ans.a


14.What will be the datatype of the no 9.6352
    a) double
    b) Float
    c) Double

ans.a


15.Determine the output
public class Question {
public static void main(String args[]) {
String s1 = "uvw";
String s2 = "xyz";
String s3 = s1.concat(s2.toUpperCase( ) );
System.out.println(s1+s2+s3);
} }
    a) uvwxyzuvwXYZ
    b) uvwxyzuv
    c) uvwxyzXYZ
    d) uvwxyzuvXYZ

ans.a


16.Determine the output
int i = -1;
int b = 10;
int val = b/ i;
    a) -10
    b) 10
    c) 10/1
    d) error17. 

ans.a


17.How to inherit both the interface and abstract class ?
    a) class implemts Info,interface
    b) class xyz extends Info implements interface{ void load}
    c) class extends Info,interface
    d) class implements interface

ans.b



18.Which operator is used to separate parameters or attributes?
    a) &
    b) &&
    c) and

ans.a


19.Determine the output
public class Delta
{ static boolean foo(char c)
{
System.out.print(c);
return true;
}
public static void main( String[] argv )
{
int i = 0;
for (foo('A'); foo('B') && (i < 2); foo('C'))
{
i++;
foo('D');}
}
}
    a) ABDCB
    b) ABDCBDCB
    c) ABCDBDA
    d) ABDCBDA

ans.b



20. import java.util.*;
class Array {
public static void main(String args[])
{
int array[] = new int [5];
for (int i = 5; i > 0; i--)
array[5 - i] = i;
Arrays.sort(array);
for (int i = 0; i < 5; ++i)
System.out.print(array[i]);;
}
}
    a) 12345
    b) 54321
    c) 123
    d) 1234

ans.a


21.What is the output of this program?
import java.util.*;
class Array {
public static void main(String args[])
{
int array[] = new int [5];
for (int i = 5; i > 0; i--)
array[5-i] = i;
Arrays.fill(array, 1, 4, 8);
for (int i = 0; i < 5 ; i++)
System.out.print(array[i]);
}
}
advertisements
    a) 12885
    b) 12845
    c) 58881
    d) 54881

ans.c



22.Determine the output
class output {
public static void main(String args[])
{
StringBuffer c = new StringBuffer(
"Hello");
StringBuffer c1 = new StringBuffer
(" World");
c.append(c1);
System.out.println(c);
}
}
    a) Hello
    b) World
    c) Helloworld
    d) Hello World

ans.c



23.Determine the output
class output {
public static void main(String args[])
{
StringBuffer s1 = new StringBuffer("Hello");
s1.setCharAt(1,'x');
System.out.println(s1);
}
}
    a) xello
    b) xxxxx
    c) Hxllo
    d) Hexlo

ans.c


24.Determine the output
import java.io.*;
public class filesinputoutput {
public static void main(String[] args)
{
String obj = "abc";
byte b[] = obj.getBytes();
ByteArrayInputStream obj1 = new Byte
ArrayInputStream(b);
for (int i = 0; i < 2; ++ i) {
int c;
while((c = obj1.read()) != -1) {
if(i == 0) {
System.out.print(Charact
er.toUpperCase((char)c));
obj2.write(1);
}
}
System.out.print(obj2);
}
}
}
    a) AaBaCa
    b) ABCaaa
    c) AaaBaaCaa
    d) AaBaaCaaa

ans.a


25.Determine the output
class output {
public static void main(String args[])
{
char c[]={'a', '1', 'b' ,' ' ,'A' ,
'0'};
for (int i = 0; i < 5; ++i)
{
if(Character.isDigit(c[i]))
System.out.println(c[i]+" is a digit");
if(Character.isWhitespace(c[
i]))
System.out.println(c[i]+
" is a Whitespace character");
if(Character.isUpperCase(c[i
]))
System.out.println(c[i]+
" is an Upper case Letter");
if(Character.isLowerCase(c[i
]))
System.out.println(c[i]+
" is a lower case Letter");
i=i+3;
}
}
}
    a) a is a lower case Letter
is White space character
      b) b is a lower case Letter
is White space character
      c) a is a lower case Letter
A is a upper case Letter
      d) a is a lower case Letter
0 is a digit



ans..


26.Which pattern ?
Public static void main(String args[])
{
List<string> List = new ArrayList<string>();
//add string
List.add(“cricket”);
List.add(“football”);
List.add(“hockey”);
Iterator it = List.iterator();
While(it.hasNext())
{
String s = it.next();}}

ans.


27.What is the output?
1. public class TestString1 {
2. public static void main(String[] args) {
3. String str = "420";
4. str += 42;
5. System.out.print(str);
6. }
7. }

    a) 42
    b) 420
    c) 462
    d) 42042
    e) Compilation fails
    f) An exception is thrown at runtime.

ans.d


28.Which three are valid on line 12?
(Choose three.)
11. public interface Status {
12. /* insert code here */ int MY_VALUE = 10;

    a) final
    b) static
    c) native
    d) public
    e) private
    f) abstract
    g) protected

ans.


29.Which code, inserted at line 15, allows the class Sprite to compile?
10. interface Foo { int bar(); }
11. public class Sprite {
12. public int fubar( Foo foo ) { return foo.bar(); }
13. public void testFoo() {
14. fubar(
15. // insert code here
16. );
17. }
18. }

    a) Foo { public int bar() { return 1; }
    b) new Foo { public int bar() { return 1; }
    c) new Foo() { public int bar() { return 1; }
    d) new class Foo { public int bar() { return 1; }

ans.a


30.What is the result?
11. class Animal { public String noise() { return "peep"; } }
12. class Dog extends Animal {
13. public String noise() { return "bark"; }
14. }
15. class Cat extends Animal {
16. public String noise() { return "meow"; }
17. } ...
30. Animal animal = new Dog();
31. Cat cat = (Cat)animal;
32. System.out.println(cat.noise());

    a) peep
    b) bark
    c) meow
    d) Compilation fails
    e) An exception is thrown at runtime.
ans.b
